# osh-vkv

## java-back

stack: spring-boot(MVC, JPA, Security, Actuator), postgresql, JWT auth(jjwt), OAS 3.0

Логика:
 * принимает показания счетчиков
 * ведет учет истории пополнений
 * формирует платежку на почту


### Инструкция по разворачиванию решения
Требования к системе:
1. Java 11+
2. maven
3. postgresql

Выполнить:
1) Поправить connection к db в конфиге или настроить postgres на коннекшены 


        url: jdbc:postgresql://127.0.0.1:5432/osh
        username: postgres
        password: root


2) mvn clean package или запустить из ide

Описание системы back:
1) Swagger доступен по ссылке http://localhost:8080/swagger-ui.html
2) Базовые тесты проверяют логику работы всех сервисов. Тесты для упрощения запускаются на тестовой БД  

        url: jdbc:postgresql://localhost:5432/test

3) Пользователи из инициализациноой миграции:


        user/user 
        admin/admin


4) Через swagger выполнить signin и ввести JWT через кнопку авторизации 

## Model
Т.к. надо не только сделать фото, но и быстро понять подойдёт данный ракурс и качество фото  на стороне мобильного приложения для распознавание мы решили использовать 2 модели.
Yolo3  для  понимания качества фото в реальном времени.
Tesseract для подтверждаем значения как более медленный способ распознавания.

Для тестирование модели сделали скрипт test.ipynb в папке Model_test.
Он забирает все файлы из папки img, распознаёт признаки счётчика горячей воды, холодной воды, электричества, показание самого счётчика и сохраняет всё в result.xlsx

Для удобства есть Dockerfile с Jupyter на 8777 порту, установка займёт какое то время. 


## iOS App

Для iOS смотри в папке [ios/osh/README.md](https://gitlab.com/hackathons-projects/osh-vkv-2020/-/blob/master/ios/osh/README.md).

